Categor             Operation	            Function/Example

Creation	        Current Time	        time.Now()
                    From Epoch Seconds	    time.Unix(sec, 0)
                    From Epoch Millis	    time.Unix(0, ms * int64(time.Millisecond))
                    Specific Date/Time	    time.Date(...)

Epoch Conversion	Get Seconds	            t.Unix()
                    Get Milliseconds/Nanos	t.UnixNano()
                    From Unix Timestamp	    time.Unix(...)
                    
Parsing 
& Formatting	    Parse String to Time	time.Parse(layout, str)
                    Format Time to String	t.Format(layout)
                    ISO Layouts	            time.RFC3339, etc.

Comparison	        Check Equality	        t1.Equal(t2)
                    Check Before/After	    t1.Before(t2), t1.After(t2)

Arithmetic	        Add Duration	        t.Add(2 * time.Hour)
                    Subtract Duration	    t.Add(-2 * time.Hour)
                    Time Difference	        t2.Sub(t1)

Durations	        Create Duration	        2*time.Hour + 30*time.Minute
                    Convert	                .Hours(), .Minutes(), etc.

Utilities	        time.Since(t)	        Time since t
                    time.Until(t)	        Time until t
                    time.Sleep(d)	        Sleep for d
                    time.After(d)	        Channel fires after d
                    time.Tick(d)	        Ticker every d

Time Zones	        Convert to UTC	        t.UTC()
                    Change Location	        t.In(loc)
                    Load Location	        time.LoadLocation("Asia/Kolkata")